DSE生擇業揀科 酒店旅遊成最受歡迎科目

有機構調查發現近七成三應屆考生有意升讀大學，而酒店及旅遊管理學科更連續4年成為最受歡迎主修學科。至於未來職業，應屆文憑試考生最希望將來投身教育行業。

欲當公僕者減

優才資源中心有限公司於去年11月至今年1月，以不記名問卷方式，訪問了3092名來自35間不同地區學校的應屆中學文憑試考生，了解其選科和就業意向。

調查發現，考生選科時會考慮文憑試成績及對學科的興趣，而最受歡迎的學科為酒店及旅遊管理，其次為心理學和護理學，與去年排名相同；統計及精算學系則成為最不受歡迎的科目，其次是機械/電機工程及歷史。

近兩成稱沒能力處理學業問題

調查亦顯示，考生選擇未來工作首要考慮個人興趣及性格，其次是個人能力。

最受歡迎行業首3位分別是教育、醫療服務/製藥及酒店/旅遊，而有興趣任政府公務員的考生亦減少，從2014年受歡迎的第二位（25.5%），一直下降至今年的第六位（18.0%）；最不受歡迎的行業是會計/審計，其次是保險及法律，其中不想從事法律行業的人數亦增加，由2014年的15.1%上升至今年的18.1%。

優才資源中心總監陳偉權表示，商界應多給鼓勵，例如舉辦工作影子計劃，讓學生了解各行各業的工作，從而選擇適合自己的行業。

問卷亦調查應屆文憑試考生處理逆境的能力，結果顯示，逾六成考生認為自己有責任處理與學業相關的問題，惟近兩成考生認為自己沒足夠能力處理問題，而學校組別（Banding）愈高的考生，則有愈大信心和責任感去處理自己的問題。

酒店係香港真係神科

No it?

神科

又多女食，fg已經20k+

酒店呢科真係神奇，
入讀個班做過炒散未 ?
我自己做過真係唔想入
雖然真係好多女食，仲要質素唔差。

我意思係做過炒散，起碼叫接觸過酒店業。
入面班契弟最撚鐘意玩牛奶仔

讀完旅遊酒店，even 係理大旅遊酒店畢業都失業的

你旅遊酒店畢業嗎？做緊咩工

Poly酒管有個女仔好靚

做個侍應仔就當自己做酒店

20k

執房都好高人工 好多酒店大學畢業做執房

捱到掃把咪上神枱
房又唔洗自己黎 check完又唔撚放房
前枱就比人追到甩褲

有DEGREE一入酒店就管理層啦

咪做個19經理仔，咪又係要自己落手落腳做

但酒店FG一定有30K以上 落手苟腳做咪做

歷史咁有趣 點解不受歡迎

早知讀酒店。。

神科hotel man
半神科psycho

呢個post好撚多9upper

利申 Polyu SHTM 畢業 好撚柒後悔讀左呢科乞食科

no shit, sherlock

錯 ，我識好多酒店管理大學畢業 ，一畢業都係執房，waiter